[
  {
    "question": "¿En qué año fue crucificado Cristo?",
    "answer": "31"
  },
  {
    "question": "¿En qué año fue en el que Cristóbal descubre América?",
    "answer": "1492"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo fue la toma de Granada?",
    "answer": "1492"
  },
  {
    "question": "¿En qué año fue la Revolución francesa?",
    "answer": "1789"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se inicia la Primera Guerra Mundial?",
    "answer": "1914"
  },
  {
    "question": "¿En qué año produce la Revolución Rusa?",
    "answer": "1917"
  },
  {
    "question": "¿En qué año empezó la Guerra Civil Española?",
    "answer": "1936"
  },
  {
    "question": "¿En qué año llega el primer hombre a la Luna?",
    "answer": "1969"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se inició la Segunda Guerra Mundial?",
    "answer": "1939"
  },
  {
    "question": "¿En qué año finalizó la Segunda Guerra Mundial?",
    "answer": "1945"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo fue el golpe de estado de Tejero?",
    "answer": "1981"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo entró España en la UE?",
    "answer": "1986"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo se quitó la peseta y empezó el euro en España?",
    "answer": "2002"
  },
  {
    "question": "¿Qué día es la fiesta nacional de Estados Unidos?",
    "answer": "4 de julio"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo se fundó la OTAN?",
    "answer": "1949"
  },
  {
    "question": "¿En qué año fue asesinado John F. Kennedy?",
    "answer": "1963"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se celebraron las primeras elecciones bajo la nueva constitución?",
    "answer": "1979"
  },
  {
    "question": "¿En qué año murió Diana de Gales?",
    "answer": "1997"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se casaron el rey Felipe VI y la reina Letizia?",
    "answer": "2004"
  }
]
